<resources>
    <string name="app_name">Chorvoq Travel</string>
    <string name="text_glaza">Mexmonxonalar reytingi</string>
    <string name="text_location">Yaqin atrofdan\nizlash</string>
    <string name="text_online">Tabiatni muxofaza qilish joylari</string>
    <string name="text_states">Kerakli\nmaqolalar</string>

    <string name="text_humson_phone">+998 93 399 60 00</string>
    <string name="text_humson_lat">41.658539</string>
    <string name="text_humson_lon">69.955202</string>
    <string name="text_humson_title">Humson Buloq</string>
    <string name="text_humson_location">улица Хумсон Булок, дом 17 посёлок Хумсан, Khumson</string>
<!--    <string name="text_humson_detail">Humson Buloq sanatoriyasi - Bo\'stonliq viloyatida, Ugam daryosining o\'ng qirg\'og\'ida, Xumsan qishlog\'idan unchalik uzoq bo\'lmagan joyda joylashgan. Sanatoriya dengiz sathidan 950 metr balandlikda, Tyan-Shan etaklarida joylashgan\nDavolash uchun ko\'rsatmalar: tanani sog\’lomlashtirish, tayanch-harakat tizimi, Yurak-qon tomir tizimi, nafas olish organlari, asab tizimi.\nSanatoriya jahon miqyosida fizioterapiya muolajalarini o\'tkazish uchun dunyodagi etakchi kompaniyalarning zamonaviy yuqori samarali uskunalari bilan jihozlangan. Dam oluvchilarga davolanish va sog\'liqni saqlash protseduralari kursini individual ravishda tanlash bilan malakali fizioterapevtik davo beriladi, davolash uchun dam oluvchi quyidagi mashg\'ulotlardan foydalanadi: mashqlar terapiyasi, UTT, EKG, massaj, fizioterapiya, suv muolajalari kompleksi. Xumsan-Buloq sanatoriyasining o\'ziga xos xususiyati nafaqat yuqori darajadagi xizmatlar va xizmatlar, balki hippoterapiya kabi noyob davolash usulini taqdim etishdir. Hippoterapiyaning o\'ziga xos xususiyati bemor ruhiyatiga ta\'sir o\'tkazish uchun tanaga yo\'naltirilgan va kognitiv usullarning uyg\'un kombinatsiyasida. Hippoterapiya asab kasalliklari bilan kasallanganlarni reabilitatsiya qilish uchun ishlatiladi. Usul eshitish va ko\'rish qobiliyati buzilgan hollarda ham qo'llaniladi.\nSanatoriya 7 gektar maydonni egallaydi va tog \'etaklarida joylashgan. Sanatoriya bir vaqtning o'zida 120 kishidan ortiq bo'lmagan odamni qabul qilishi mumkin. Majmua ma\'muriy bino, turar joy binolari, kottejlar, ochiq suzish havzasi, yopiq suzish havzasi, otxonalar va avtoturargohdan iborat. Ma'muriy binoda: qabul, ma'muriy muolaja xonalari mavjud. \'A\' binosi faqat standart xonalardan iborat. Birinchi qavatdagi \'C\' binoda yopiq basseyn, sauna va suv protseduralari uchun xonalar, ikkinchi va uchinchi qavatlarida kichik lyuks va lyuks xonalar mavjud. \'D\' binosi kichik xonalardan iborat. Sanatoriya hududida ochiq hovuz, estakada yotadigan joylar, kinoteatr, futbol maydoni, tennis kortlari, basketbol maydonchasi, sport zali mavjud. Sanatoriy restorani alohida binoda, ikkinchi qavatda joylashgan bo'lib, milliy va Evropa oshxonalarining to'liq menyusini taklif qilishga tayyor. Hududning terlari elektromobilni boshqaradi, siz og'ir chamadonlar ko'tarishingiz yoki sanatoriyning bir qismidan borishingiz shart emas.\n\nMehmonlarning bo'sh vaqtlarini turli xil ekskursiyalar: Beldersay arqon yoliga\n sayohat, Chimyon arqon yoliga\n sayohat, yozda Chorvoq suv omboriga ekskursiya qilish mumkin.\n</string>-->

    <string name="text_detail_oqtosh">Oqtosh sanatoriyasi Oqtosh qishlog\'ida, tepaliklar orasidagi pasttekislikda, Oqtoshsoy daryosining egilishinda joylashgan. Sanatoriya dengiz sathidan 940 metr balandlikda, Tyan-Shan etaklarida joylashgan. Davolash uchun ko\'rsatmalar: tanani sog’lomlashtirish, nafas olish organlari. \n Oqtosh sanatoriyasi tog\'li iqlim kurortidir. Hudud bargli o\'rmonli tog \'yonbag\'irlari bilan o\'ralgan. Uning yonidan Oqtosh va Ayubsoy tog \'daryolari oqib o\'tadi. Davolash omili toza tog \'havosi, tog\' daryolaridan tabiiy gidroionlanishdir. Bularning barchasi o\'ziga xos bo\'lmagan etiologiyali nafas yo\'llari kasalliklari bilan kasallangan bemorlarni davolashda foydalidir. Oqtashsoy tog\'li daryosi, alp havosi, o\'rmon qoplami va hududning sanoat korxonalaridan uzoqligi sog\'liqni saqlash uchun noyob mikroiqlimni yaratadi. Tibbiy muolajalar majmuasiga quyidagilar kiradi: UHF, elektroforez, delfin massaji, UZE, eng yangi zamonaviy tibbiy asbob-uskunalar bilan jihozlangan elektrosleep. Asosiy terapevtik omillar - EKG, fizioterapiya, yuqori chastotali va past chastotali oqimlar, parafinosokerit, massaj, lazer bilan davolash, magnetoterapiya, nur terapiyasi, elektrokonvulsiv terapiya, mashqlar terapiyasi, sog\'liqni saqlash yo\'li va maqsadli ovqatlanish. 2010 yilda biz \'Jinda\' apparati va kompyuter ultratovush apparatini, 2012 yilda ZINDA-2 yangi tibbiy uskunalarini sotib oldik. Kislorod kontsentratori. Parafin va ozokerit bilan davolash. Majmuada suv muolajalari mavjud: sharko dush, madaniy vannalar, dumaloq dush, eman hammomi, suv osti massaji. Bo’limda massaj xonasi mavjud. \n Sanatoriy 20 gektarlik ulkan hududni egallaydi va bir vaqtning o\'zida 500 kishidan ortiq bo\'lmagan odamni qabul qilishi mumkin. Sanatoriyaning o\'zi zamonaviy binolar va kottejlardan iborat. Quyidagilardan iborat: ma\'muriy, asosiy tibbiyot, yotoqxona binolari, ovqat xonasi, madaniyat saroyi va kottejlar. Ma\'muriy bino 2010 yilda foydalanishga topshirilgan va ikki qavatdan iborat. Birinchi qavatda hojatxona, vrachlik punkti, yordamchi xonasi, kassa va buxgalteriya bo\'limi mavjud. Ikkinchi qavatda direktor xonasi, xodimlarning ish joylari, xonalar barcha kerakli va zamonaviy mebellar bilan jihozlangan. \n 3-sonli asosiy tibbiyot binosi birinchi qavatda joylashgan davolash xonalari va ikkinchi va uchinchi qavatlarda joylashgan mehmon xonalaridan iborat. 1993 yil 23 avgustda ishga tushirilgan. Bo\'limda dam oluvchilar uchun barcha sharoitlar mavjud. Har bir qavat yumshoq mebellar, muzlatgich, televizor va gilam bilan jihozlangan. Bino 2013 yilda to\'liq ta\'mirlangan. Binoda standart va hashamatli xonalar mavjud. №1 va №2 turar joy binolari ikki qavatli bo\'lib, bitta va ikki kishilik, standart va lyuks xonalar mavjud. 4-bino uch qavatli bino. U 2018 yilda foydalanishga topshirilgan. Bu erda yuqori va lyuks xonalar mavjud. Barcha xonalar ikki kishilik. Sanatoriya hududida hashamatli sinf oilaviy tipdagi kottejlar mavjud. \n Sanatoriyada bolalarning ko\'ngil ochishi uchun o\'yin maydonchasi va o\'yin maydonchasi mavjud. O\'yin maydonida belanchak, o\'yin maydoni, tennis stoli, voleybol va basketbol tarmog\'i mavjud. 2013 yilda madaniyat xodimlari uchun barcha qulayliklar, kutubxona, bilyard xonasi va ma\'naviy tarbiya xonasi bilan 200 o\'rinli Madaniyat saroyi foydalanishga topshirildi.</string>
    <string name="text_oqtosh_location">O\'zbekiston, Toshkent viloyati, 110714, Bo\'stonliq tumani, shaharcha OQ-TOSH,</string>
    <string name="text_oqtosh_phone">+998 70 742 63 38</string>
    <string name="text_oqtosh_title">Oqtosh sanatoriyasi</string>
    <string name="text_humson_detail">Humson Buloq sanatoriyasi - Bo\'stonliq viloyatida, Ugam daryosining o\'ng qirg\'og\'ida, Xumsan qishlog\'idan unchalik uzoq bo\'lmagan joyda joylashgan. Sanatoriya dengiz sathidan 950 metr balandlikda, Tyan-Shan etaklarida joylashgan\nDavolash uchun ko\'rsatmalar: tanani sog’lomlashtirish, tayanch-harakat tizimi, Yurak-qon tomir tizimi, nafas olish organlari, asab tizimi.\nSanatoriya jahon miqyosida fizioterapiya muolajalarini o\'tkazish uchun dunyodagi etakchi kompaniyalarning zamonaviy yuqori samarali uskunalari bilan jihozlangan. Dam oluvchilarga davolanish va sog\'liqni saqlash protseduralari kursini individual ravishda tanlash bilan malakali fizioterapevtik davo beriladi, davolash uchun dam oluvchi quyidagi mashg\'ulotlardan foydalanadi: mashqlar terapiyasi, UTT, EKG, massaj, fizioterapiya, suv muolajalari kompleksi. Xumsan-Buloq sanatoriyasining o\'ziga xos xususiyati nafaqat yuqori darajadagi xizmatlar va xizmatlar, balki hippoterapiya kabi noyob davolash usulini taqdim etishdir. Hippoterapiyaning o\'ziga xos xususiyati bemor ruhiyatiga ta\'sir o\'tkazish uchun tanaga yo\'naltirilgan va kognitiv usullarning uyg\'un kombinatsiyasida. Hippoterapiya asab kasalliklari bilan kasallanganlarni reabilitatsiya qilish uchun ishlatiladi. Usul eshitish va ko\'rish qobiliyati buzilgan hollarda ham qo\'llaniladi.\nSanatoriya 7 gektar maydonni egallaydi va tog \'etaklarida joylashgan. Sanatoriya bir vaqtning o\'zida 120 kishidan ortiq bo\'lmagan odamni qabul qilishi mumkin. Majmua ma\'muriy bino, turar joy binolari, kottejlar, ochiq suzish havzasi, yopiq suzish havzasi, otxonalar va avtoturargohdan iborat. Ma\'muriy binoda: qabul, ma\'muriy muolaja xonalari mavjud. \'A\' binosi faqat standart xonalardan iborat. Birinchi qavatdagi \'C\' binoda yopiq basseyn, sauna va suv protseduralari uchun xonalar, ikkinchi va uchinchi qavatlarida kichik lyuks va lyuks xonalar mavjud. \'D\' binosi kichik xonalardan iborat. Sanatoriya hududida ochiq hovuz, estakada yotadigan joylar, kinoteatr, futbol maydoni, tennis kortlari, basketbol maydonchasi, sport zali mavjud. Sanatoriy restorani alohida binoda, ikkinchi qavatda joylashgan bo\'lib, milliy va Evropa oshxonalarining to\'liq menyusini taklif qilishga tayyor. Hududning terlari elektromobilni boshqaradi, siz og\'ir chamadonlar ko\'tarishingiz yoki sanatoriyning bir qismidan borishingiz shart emas.\n\nMehmonlarning bo\'sh vaqtlarini turli xil ekskursiyalar: Beldersay arqon yoliga\n sayohat, Chimyon arqon yoliga\n sayohat, yozda Chorvoq suv omboriga ekskursiya qilish mumkin.</string>
</resources>